黨政府：建立軍票電子系統 會物色支付工具不招標 80億軍費買老共開心 值

政府計劃就電子消費券建立中央電子登記平台

財經及庫務局長許正宇表示，目前計劃就電子消費券建立中央電子登記平台，讓市民登記，亦提供書面登記方式，而早前現金發放計劃，在進行消費券電子登記時，無需填寫個人資料，只需填寫收取消費券支付工具，以及同意及承諾收集個人資料等即可。

他說，當局正與多個支付營運商商討電子消費券安排，普及與方便程度是其中一個考慮，但最終有多少間參與計劃仍醞釀當中，物色合適支付營辦商後會公佈時間表，指計劃目的是刺激消費，會研究市民如何在特定時間內，向本地商戶使用。

許正宇：計劃8月上調股票印花稅稅率無打算改變

許正宇表示，當局計劃在8月1日起上調股票印花稅稅率，無打算改變，強調市場確定性好重要，指整體金融市場波動涉及各方面，難以因為個別原因，強調香港市場不是鬥平而是鬥好，未來會擴大不同來港上市種類。

他又指，政府希望本港股債市場雙強，因此將債券計劃及綠色債券計劃借款上限提升，未來5年因應市場情況發行約1755億綠色債券，當中首次發行零售綠色債券，亦會由市場基建入手，提升結算系統等，支持債券通將來南向交易。

對於政府撥出80億支付未來數年維護國家安全開支，許正宇指，財政司長根據國安法作出撥備，亦向立法會作報告，駐港國安公署撥款是中央負責，預算案的撥款是相關政府部門的成本，強調國安法生效後，整個社會立竿見影，穩定下來，因此有關支出是有需要。

原文網址：